最低工資上調至$37.5 基層：唔理想 少得滯

【本報訊】參與勞動節遊行、年屆六十的樊先生任職飲食業，平時每日工作逾十二小時，惟時薪只有三十六元，形容工作辛苦時間長及工作環境欠佳，廚房油煙四散，連胃口亦被影響。對於法定最低工資將上調至每小時三十七元半，他直指不足夠，因生活開支上升，形容「依家乜都貴，租個套房都要三千幾（元）」，認為應增至四十元才足夠應付生活，又促請港府立法標準工時八小時，為打工仔提供足夠休息時間，「唔使咁辛苦，日日做到咁夜」。

冀每年檢討一次
任職服務業的黃先生昨帶同十八個月大孫女參與遊行，他形容法定最低工資稍後只增至三十七元半是「唔理想、少得滯」，因本港百物騰貴，即使港府每月設公共交通費用補貼計劃，對基層家庭來說亦只是九牛一毛，形容「食個飯都四十、五十（元）」。他認為最低工資最需要貼近市場，所以應該每年檢討最低工資一次。

黃先生要求當局每年檢討最低工資一次。

真係加到50個時
出面食餐要畀幾錢呢又又

賺得30幾粒蚊鐘
仲想返8粒鐘

下欄工人係咁
又要搵得少 又要唔想認命想當自己寫字樓工咁
又唔知自己唔係老人但搵咁低人工係幾咁廢

成本永遠轉嫁俾消費者
到時又走出嚟話食飯貴

正一廢老 唔知道自己嘅勞動力比後生仔低 佢梗係要返多啲工啦 佢一日唔返廿五小時都唔夠

戇鳩，基層加完最後咪又係消費者承擔，一係就裁員

加嚟有撚用咩

其實有乜工仲係最低工資？

飲食而家周圍50蚊都請唔到人

應該取消佢

D野貴左導致少左人流少左即係收入少左
最後都係炒人
分分鐘炒著班支持最低工資果班

香港工資中位數仲高過大台北地區喎

好野又要迎接加價嘅來臨

等陣先40*8=320 佢依家返十個鐘都多過呢個數啦
學咩人講最高工時

台灣個基本工資同時薪差別比較大咁

好撚on9，新聞係咁放風話成本轉介到消費者，講到理所當然咁。唔通做生意唔會蝕架？仆街老闆賺多左又有無回饋下d員工？

屌你老母唔加最低工資咪又係會加人工

加價最主要係租

公道d，加價比率遠高於最低工資加幅

中三畢業未？

你讀中一未？
未有最低工資個時d野有冇加價

37.5真係太低
食個飯都45以上

俾你加到50
到時d 野又係加
又咪係應付唔到

加左幾多%？
又唔見我人工加咁多

屌原來打錯野
唔加最低工資咪又係會加價

斬腳趾
物價升，最低工資又要升
無限loop
夾心最撚慘
最低工資又無影響
物價又硬食
自己又加唔多

公墓猿咪又係年年加，加幅仲多過最低工資
公墓猿數目17萬，估香港勞動人口差唔多5%
又唔見物價升幅高

做最基層，幸福過基層至中產班夾心

定得低又話政府冷血，定得高話食飯唔知會加到幾錢。
師兄完全反映香港人的性格，又要威又要帶頭盔。

我係咪上錯香討?

點解你認為我會話
''定得低又話政府冷血''
我只認為係香港最低工資幫唔到窮人
點威法又點帶頭盔法

一開頭立最低工資就係錯誤

對社會無益處，只係議員拉選票產物

依家請件藍領，只要有手有腳唔係弱智，都叫價一皮，女人要有12k到13k，男人要15k以上，先會做得耐。
出去睇下個巿，part time都55-60蚊個鐘，譚仔阿姐都16k

最低工資出現係將下層既人工扯高，縮窄同上面既距離，但當連公屋麵包鋪都用緊60蚊個鐘請人時，啲成本咪又會轉嫁番俾消費者。

結果做老闆既開支大左，但又請唔到人兼要靠生意cover，打工既好似搵多左但又駛多左。低下層係賺左，因為加薪幅度大，而加薪成本由全社會攤分，最慘就係本來萬零蚊個堆

係咯，屌丫

其實最貴係個租到
原材料都唔貴
班仆街地產佬唔收咁多就得
會咩 唔會囉
外國有法例睇租金 香港係冇既 on9

寫字樓都好低人工

設工時上限有用過玩最低工資

政府外判嘅清潔工（唔夠飯鐘）

得最低工資根本唔應該做唔做拎老綜生活水平仲好 都痴線

物價上漲主因係租金
台灣 ~38.8
日本 ~63.5
南韓 ~59.5
香港仲係$37.5

50都算低飲食黎講

自由市場係咁架啦，除非你要行共慘 ge 計劃經濟

2年加一次喎

你以為大台北地區物價又係好平？

比你去返23蚊一個鐘
唔通快餐A會賣30蚊咩

根本去哂d租到

True
都唔知整嚟做乜
歐美個最低係真係夠你生活
香港個最低係你一個月返足工就申唔到公屋同你根本要去申綜援

做飲食得36蚊個鐘
做咩飲食

工資加一蚊 老闆就賺多2蚊

M記

最低工資加唔加，啲野係一樣會加價
所以唔該講少啲廢話

台灣工時低過香港

事實 唔提升個人能力 最低工資升幾多都冇用

我都一頭霧水搞咩

加最低時薪賺得最多就係你班用時薪計人工既基層啊 完全都冇理過中產既感受

好明顯依家食飯貴係因為租金貴啦
最低工資加所以食飯加 只係藉口

應該係減少工時
50蚊一餐飯

支持果d都唔知做野未

關藉口唔藉口咩事, 唔係事實咩
租金成本商家佬轉嫁唔到
只會轉番出面, 無可能唔係囉
佢畀人壓, 就會再壓落窮人
一路覺得開始係香港做最低工資幫唔到窮人

係咪唔加人工唔會通脹？

外國最低工資又幾多？通脹又幾多？

又唔諗下啲野點解咁貴
租貴故然係其一
但最低工資加啲野咪貴啲囉

如果最低工資得10蚊，生活水平咁低，我諗都冇乜人買得起幾千蚊一部電話

食飯貴係地租貴喎
人工佔營運成本幾多

你呢啲人垃撚圾

終於有個正常人

加價藉口嚟嘅姐
我又唔信茶記用緊34.5請緊人
又唔會全部人一齊加果3蚊
人工一樣
但總之要加價啦

成班講加最低工資會反映返落物價度中學畢業未

加最低工資原意係收窄貧富差距

萬幾蚊嗰啲咪又有得加
你bias好嚴重

寫字樓你估好高人工

各種政府外判工人，政府出既價同市價差唔多，但中間比外判公司抽完水之後就得返最低工資比員工

如果你連港資細公司最底職，收得萬頭又要無限OT既員工都計埋的話，除返開時薪佢地都拎緊最低工資乜或更低

咁11年開始到而家成效係點？

整個租金管制先啦
係咁加租

根本唔係工資問題，係地少人太多，如果香港去返600萬人一定好好多。

以前一份工搵唔夠，搵多一份兼職多數都夠洗，但而家？成個香港人太多，你唔做有第二個做，你肯做？第二個又扺用過你。打工仔人愈多機會愈少。

一句講哂：最底工資唔係保障，只係社會幻象。

請到DSE雞
利申做過

最低工資仲生仔！！！

又多野做 又要比人屌 50蚊搵鬼做咩

即係加完最低工資老闆會唔加返價去維持profit margins 咁大方?
申利 讀econ

對住呢個表啲人仲可以話香港通脹因為最低工資

美國 26.2% 0.5%
香港 19%（仲要今年先改） 2.6%通脹（2016年）

好多商家打手
當年夠話立法最低工資會成本高炒好多人
最後咩事都無

現實係你升唔升最低工資都係會加價
一向係肥上瘦下
高層人工年年加多多
低層有幾低可以壓就壓幾低

又話咩依家請人都50蚊一粒鐘
咁既然依家先升到唔夠40
影響唔到你
咁反對黎做咩
你請人依家都過左40

冇讀過供需彈性？

Wage 幾時係inflation 既唯一factor

點解咁多on9會將物價上漲怪落最低工資
租金材料加幾成 最低工資先加雞碎
講真 37.5請廢老齋坐都奀啦 有冇良心架

咪係
計埋ot無補水
分分鐘低過最低工資

人多供應多需求咪又多
你做乜鳩嘢

你問top comments班人

但其實租金唔升，商家都有籍口加價，唔係每年無盈利增張

樓下都講左
唔通人工唔加， d野就唔會架呀？

dse雞都未必得
出到53蚊重可以兩個禮拜射你7日波
屌那星即刻炒撚咗佢

冇讀過供需彈性
做乜鳩？？

Ching經理？
我之前拎住50蚊都好開心 仲要包兩餐 邊到搵

但香港條demand 點睇都係flat （主觀意見）
根本硬食

下一級到經理
不過冇做了
而家d人係咁嫁喇
個個屋企得果一粒仔
好多根本唔洗做都得
即使屋企窮 好多老豆老母5~60歲重做緊野都要比好多零用錢個仔
比嚟扮打工應酬下屋企人嫁咋
見唔少呢類人

事實係依家好多有錢細路，或者屋企唔多等佢份糧洗既，根本係打風流工
窮個d 又唔一定搏，好多都番下工就去長旅行，去完再搵工咁樣

$50 幾蚊一粒鐘，對年青人黎講有好多choice，真係東家唔打打西家

加完人工成本高左，之後又加返價，最後咪又係基層自己食返，問題都冇解決到

購買力有冇上升

我明 比著我屋企係咁我都唔會出嚟做
咁但係你唔好出嚟累人阿
你知而家d餐廳好多都唔夠人嫁啦
全鋪得果幾個人兩隻手數得晒
編得你返工你老母射波
點做阿大佬
返就返 唔返就直情唔好嚟見工

藍領就有，白領反而係當災個堆。

唔好加人工俾哂支那人益哂

有邊間舖係人工問題到閉?
我就未聽過,加租搞到收檔就大把

未有最低工資個時咪一撚樣加價,你讀完幼稚園未呀?

其實而家咩工仲會37.5請人

因為低過綜援

依到既人撚明咩,仲話取消最低工資
物價會唔加價....根本個源頭業主度,成日話人奴性重
班傻仔咪屌左工人先

係請唔到人執
飲食呢行37.5請撚到人咩
出到50-60都未必有人做
後生仔去補習/炒散/返投注站聽電話仲好賺

就算加到100蚊都冇用
到時食個常餐都要120蚊

做左呢行咁多年仲拎最低工資都唔反省下

加到班中產覺得食餐飯都貴就好

做過野,但無帶腦返工個堆囉

2019啦 幾年前已經50 呢加起碼70啦

貪得無厭
最好就最低工資都買到樓

繼續魚蛋論啦你

最低工資加 筆成本你估d老闆唔會轉嫁消費者？
你諗下以前麥記pt 十蚊個鐘個時d野賣幾平先啦

依家最低工資只係係抵消一部分通漲

你諗吓加左價但人工唔加
情況只會更慘

唔好同我講唔加人工就唔會加價
弱智都唔信

人工加幅只係佔成本好少一部分
你加價有好多原因， 租金原材料或者想賺多D

受影響出句聲唔得？ 最低工資個制度本身就靠害夾心
定你又發夢期望呢個社會可以均富啊

租係最大成本姐
人工加咗，變相成本都多咗
大條道理有個藉口去加價

你明唔撚明咩叫魚蛋論？
弱智上連登

75.3 都會覺得少嫁啦班友

你個人究竟黑心到咩地步

你以為啦
而家有d大集團比緊50幾蚊已經叫好高人工嫁喇
都唔明點解重有人做

原先8k 可以請到個阿姐，依家間間地要10k up。咁原先10k個啲又會唔會加到12.5k？原先16k 又會唔會加到20k? 好明顯係唔會。

結果係最低層既工作炒埋一碟變左一大個可以流動既pool，以往8k，10k，12k既工種合左體，工人流動性大左好多，東家唔打打西家。

社會都變緊，fresh grad 話要work life balance 一年去幾次旅行 唔ot，其實班藍領阿叔阿姐都一樣。要搵錢個班晨早去左做地盤或者更辛苦既工作，搵得萬鬆個班可能係排緊公屋，或者買花戴only，而唔再好似以前咁要謀生。

如果你作為初級白領，而你個行業係同勞動力好有關，咁呢幾年應該幾感受到呢件事。

當然唔完全係最低工資影響，勞動力下降，學歷過剩亦係原因。

估唔到連登仔回覆同出面D港豬一樣

東京連續兩年加最低工資，又唔見松屋吉野家すき家，大量加價

講到尾就自己要加人工，人地就唔比加

唔好問點解政府唔做野，香港民意就係咁屎忽鬼

你仲記唔記得麥記pt 一個鐘先十幾蚊個時既日子？

今年我都冇得加,公平咩

係

好老實講，如果冇最低工資，你估0鐸縮老細會加人工咩，根本營商就係要賺盡，唔好咁美好諗唔會加價，除非經濟差到仆街先至要減返啲吊命之外，你有冇見過會帶頭減價？

自己無競爭力唔識跳出去咩？
就算佢加人工 咪又係過兩個月跳走

你整走人哋粒魚蛋
咁檔主咪慳咗錢
咁魚蛋咪可以賣平啲囉

垃圾咪得加囉

以前香港未發明最低工資果陣係冇通漲，啲野係唔識加價

所以咪成日唔夠人 不過一定有班dse雞去做 其實呢加唔做集團式 而你又有經驗 好多都肯開到65

有競爭力就有叫價本錢

所以話你弱智
連魚蛋論係咩意思都未知就沖出黎7

又滑波好悶呀
班高層加人工速度仲大過最低工資啦

讀econ未讀過籍口理論
交返俾大學主econ 啲人答下

跳出去口講就容易，有幾多個成功做到？
攞最低工資有幾多個係專業或者一門手藝？攞得最低工資全部都係賣時間，容易俾人取代，呢啲人有乜嘢競爭力？

下下搵d有手有腳咩人都返得既工肯定俾人壓價

個B好似冇咩營養
窮人眞係咪生仔

佢轉介咪唔幫親囉

真心覺得競爭過度 學歷通脹先係問題
社會零和遊戲嚟
原本一個濕鳩文職中六做得啦
所以話唔公平嗰啲人有冇諗過邊個先係主因

咁唔係150嗰啲呢
150直接公屋綜援啦仲等你？？！！

呢個咪就係問題囉
個人無料又想要拎到同有料既差唔多 憑咩

救命你閲讀理解咩級？！
咁都睇唔明我串緊你？！
上面個套理論咪top comment個理論囉
係咪時候限一下閱讀理解唔合格冇得發言

做前線工個D就因為150累埋一齊捱低薪

咁就抵死啦

唔知你講既高層定義係咩
只係想講個人有幾醒 拎最低工資既有幾醒

請問如何可以個社會大部份人人工都好好?
屌你老味成日係個人立場講野，呢D係整體政策

原來有料既人搵得一萬幾千

籍口大把啦，租金/食材/通漲，年年都可以用呢三個萬能KEY

呢樣野好難計，每個份工嘅要求都唔同
， 好似低薪三寶其中一行，物業管理咁，有呼吸就值呢個價，好過紙板人，你話要請啲醒目仔，但係比管理費你嗰個業主又唔想俾錢，咁你可以做到啲咩？

唔會啦，有D工係待遇差但又唔可以無左佢，例如清潔係永遠都要人做，又厭惡又低薪，但你得唔請人做，最低工資係幫呢D工。

仲有外圍經濟唔明朗

市面物價係市場企業控制
政府加幾多人工都影響唔大

我廿年前中五都未畢業，第一份part time 都40一個鐘，賣玩具only

咪係，加你價你都照食你估佢唔加?一加完無人食佢咪減，真係有咁多良心企業咩?

有最低工資嘅同時亦要有物價升由限制
政府要利民就一定要將物價升幅壓低過工資升幅
香港自由市場真係過份自由，商家大哂

咪傻，佢HEA定做你都係要請人做，一係你就迫佢地操足時間，不過你俾咩待遇佢佢又會俾返咩OUTPUT你，你自己諗下啦，太差搵鬼做啊?
但你又一定要請人做，而後你咪一係低付出得到一班HEA做既人，一係就請唔到人。

所以得班150人做清潔阿姐，做野ON99一日，如果焗你老母工資高D，你先會諗或掂咁高人工我唔撚請班150做啦，連同佢溝通都有難度。

一開始個啲回應係咪痴撚咗

最低工資會跟住調

合約工時入面搞得掂你理得佢訓幾多個鐘

兒登真係兒登
無最低工資之前麥當勞仲用緊十幾廿蚊請人
無最低工資你哋邊夠錢買iPhone 用小米啦

台灣最低工資有兩部份，一部份係散工計時薪，另一部份係長工計月薪。長工月薪無記錯係22定23k，轉港紙都係5,6千。

香港有手有腳求其搵份工，月薪都過萬啦。
最低工資加到50一個鐘，咁咪一個飯盒加到40幾囉。

想高人工細個就俾啲心機讀書啦屌

其實點都要政府立法
人工加同時要禁住其他物價通漲
唔係比你加到100蚊個鐘又點
食飯變200百
講台灣個D 算鳩數啦
人地周圍環境 物價 都唔撚同
拗乜鳩

最低工資升，咪姐係資方成本的增加
最後都係反映落售價上
轉寄左去消費者到 (e.g, 茶記, 買消耗品, M記餐都升啦)
雖然物價唔單只受人工影響, 係同好多野掛勾
但最低工資點都會影響到 (仲要係好即時)
比你係茶記老細, 最低工資加, 有5個員工拎緊最低工資
你出糧出多左萬幾2萬, 你一個月賺少左唔通唔加價?

係有人受惠既, 不過係最低層, 拎緊最低工資既人
短期內佢地咪鬆動d, 但當市場消化哂個工資變動
咪又繼續通脹
最慘夾住係中間既人, 一個月搵萬幾2萬, 最低工資唔關你事
但物價上升就食到應一應
, 人工都無多到, 物價又升左on99咁

上面有錢個班, 就貧者愈貧, 富者愈富, 物價改動對佢地財富影響太細
求其炒多次股票/樓, 都夠你加10次最低工資帶黎個通脹影響

貴主因係租金唔係人工
台灣日本最低工資都高過香港
但食飯都平過香港

最大支出係租，比起黎人工有限

香港通脹主要來自地產霸權
:租金

設工時上限其實都無用
白領計用薪，有啲直頭打卡都唔使，仲有點set 個benchmark ？big 4 嗰堆點算

一星期45個鐘連飯鐘？大把人過呢個數喎，但另一方面稍為低過呢個數嘅公司咪借機叫你返到盡囉

租定人工貴呀大佬
你估加租快d定最低工資加得快d
係有影響但同加租比應該無得比，新個d商場一續租仲要迫你裝修個到分分鐘夠你養幾個伙計一年

最低工資加嗰陣，老闆唔會乘機加價？

睇新聞啲老闆話出到$50個鐘都請唔到人 但加最低工資又會增加成本 依個係咩邏輯

其實點解而家d嘢不停加價，係咩原因

其實有乜用 最低工資升 出面price level又跟住升

盡快搞標準工時仲實際啦

係香港打工真係慘過做狗

勞工權益低撚到

係呀
咁咪即係香港貧富懸殊好嚴重囉

真係加到你$40，都係唔會夠，物價跟住貴，香港人就係咁殘，點都唔會有真正保障
俾多少少你，轉頭收返突

首先咩叫中產，我見揾六七八萬一個月既人一樣都係食最平既快餐，同三行佬無分別，而家d嘢已經好貴啦

你又肯請佢做2個鐘既野?

取消最低工資物價就唔加，講得出呢句一係就係垃圾00後一係就老闆打手

Off topic 一下：

中產食乜我覺得某程度上唔太關搵幾多事

食平嘅快餐同去食6-70嘅茶記都係食兩舊屎嘅分別
快餐質素仲差極都有個限度，點解唔食快餐算

大家樂焗豬40幾好過大部份茶記、餐廳嘅lunch 啦

係香港實際情況既問題呀
香港班政商唔會理你香港人架
租金貴好成本貴好
都係只會壓你香港基層
係佢從來唔怕你班窮人呀

真如果加果幾蚊最低工資會令你賺小好撚多
咁摺撚左佢啦

人係自私嘅，搵錢多過最低工資嘅，加最低工資關佢閪事咩？

相反，加咗最低工資，食個飯會加1蚊，點解要支持？
自己有競爭力，但睇住班無競爭力、賣時間嘅低層人仕隔一陣就加人工，你會順氣？

綜援我又無，乜春福利我都無，扶貧？我連自己都未搞掂喎，仲扶乜春？

咁撚on9係啲野加價percentage係同加人工個percentage掛鉤，人工只係比多啲啲，收入又多幾個percentage，然後租金又加1，2成，跟著啲野再加價，無限loop,成個香港都on99

所以點解班基層做黎做去都係基層

對比租金，最低工資對加價嘅影響一定細啲

係咩我中七未有最低工資
廿八蚊個鐘萬寧

一步到位啦

一個鐘 一千
攬炒啦 屌你老母

依家唔係講最低工資影響大
係講有無影響
無錯租金係令到小店/商鋪物價上升既最大原因
我當你租金本身7萬一個月, 業主突然加你3萬蚊
你一間茶記都起碼每樣野加4蚊先cover到啦
咁今次最低工資加8%
你係老細, 有幾個員工出緊最低工資
你一個月支出都多左萬幾2萬
咁咪每樣野加1蚊/2蚊轉嫁去消費者到
咁係對成個市場係好咩?
政府稔住幫基層去追個通脹, 但實際又有幾多人收惠?
中間夾住幾多收惠唔到既基層又要陪坐硬食加價?

McDonald's 15-20蚊
馬會己經 45蚊

但個主因係租金加幅，你應該怪業主瘋狂加租而唔係怪人加得個少少人工搞到你食野貴曬

業主力都無出過就瘋狂加租 唔係應該仲唔順氣咩香港真係最多你呢d人，靜係識怪低層過你既人 又唔諗下真正主因

我都無怪最低工資搞到我食野貴曬
香港地少樓貴租金貴已經係事實
無得話怪邊個

我當你受惠既有10%香港人
但受加價影響而無受惠既一定超過40%人
但係政府成日上調最低工資又唔出其他辣招去降下溫係咪真係恰當?

台灣最低工資150蚊台幣，圍返38蚊港紙

全世界大把地方都有最低工資
對個市場好 唔係取消最低工資 而係實施租金管制囉

咁你應該叫政府做多d野去配合 而唔係取消最低工資

所以我都覺得係要配合其他政策
先真正改善到基層生活質素
我從來都無話要取消最低工資
只係分析最低工資會帶來既影響
成班人係到話租金先係主因
最低工資無影響
姐係加價1蚊就唔係加價?4蚊先叫左加價?
影響到就係影響到架啦, on9

D人唔係話無影響喎 而係話
你係到怪人加得個少少搞到食野貴曬
點解唔係怪個主因，業主瘋狂加租？
照你係到講影響既人，業主加租影響咪仲大？除左業主一個持分者外，所有人都因為佢加租而食野貴曬喎。咁點解你係到怪個影響極細既因素，但就對個主因視若無睹？

香港人係咁
人地好過佢唔得
唔會諗點一齊進步
係要你仆街佢進行步

死白痴 冇人叫你出街食 你係咪自己煮去買隻蛋都要50蚊呀

咪一路都講緊業主加租係最大成因
叫政府出下辣招
你咁中意怪有咩用? 唔通你怪下業主
佢地就好心減比你?
咁你會唔會怪李嘉誠霸哂香港人d財富
你稔都唔會稔啦, 咁離地

依家大家係到分析都只傾緊最低工資個影響係點
不過一有人講物價升, 你地就講話租金主因
一個理由就大哂
講到最低工資唔會影響咁樣

On9
歐美先係真。共產

共產同香港係極端資本主義

事實上租金真係主因喎
但邊到有人講最低工資唔會影響？可唔可以quote俾我睇下。

依家大快活都60蚊食個飯啦

你自己都係到講啦
人格分裂?

衣食住行
除左衣
全部加 但質素下降得好勁
住唔洗講
食 加得勁 質素都係差唔多
行。地鐵 狂壞

飲食總成本 中 人工不算多
又唔班老闆屌業主 同供應商 根本是欺善怕惡

咪即係注定個社會有D人係只可以做清潔呢D工，而你叫呢班人提升個人能力，你都咪話唔攪笑，提升左轉工定做高級清潔工一個人做兩人份工作?

飲食業依家大把唔係用梗最低工資請人

我句野係指人工增幅肯定無個飯價加既價多咁多，出面成日用「加左最低工資，所以飯錢要加」唔係藉口係咩根本租金、來源供應加價仲多，無話過最低工薪加對飯價無影響wo
而係話個飯加既價有幾多% 係因為最低工薪呀

資

屌咪撚玩啦五寶
根本食蕉同管理費都年年不停加
有無最低工資無分別
只係班友可以明正言順賴落最低工資度

垃圾人垃圾思想
仲話要民主建國救呢班傻鳩？

呢樣要屌政府

買晒啲公屋商場比領匯

然後作為港鐵最大股東帶頭推高樓價

欺善怕惡係人性

賣哂

但冇佢哋，邊個做茶記同清潔

真係想知仲有咩工係拎緊最低工資

奴隸又要出黎保護主人

唔加最底工資咪一樣加價，香港d物價唔係比人工影響而係租金啊，上面班傻9仲懶醒

外國大把地方生活水平同最底工資都高，但仲有能力做到最高工時添

加夠一百，出面食個lunch咪二百law....

低層永遠係輸家，永遠有最底一層

租金影響成本 定最低工資影響成本多d

講梗最低工資你講中位數做乜勁

就算中位數高，其實仲要考慮平均數、fractile、standard deviation等等，先至可以做到稍為有意義啲嘅interpretation 同inference。但奈何兩地嘅統計處都似乎冇咁詳細嘅數據

但事實上台灣嘅最低工資已經追上香港甚至超越香港。

回歸返討論題目本身。最低工資上升會唔會帶黎更高嘅失業率？台灣自2014年至2019年期間，總共提高咗6次最低工資，從115加到150，總升幅為30%。香港由11至17年期間加左4次，23.2%

台灣同香港唔一樣，台灣有更多人係paid at minimum wage。假設「最低工資上升帶黎高失業率」係合理，加上台灣加幅比香港大，咁台灣應該會有好多人失業。

但事實上，台灣嘅失業率由14年7月嘅4.02%一直下降至2019年1月嘅3.64%。似乎最低工資同失業率冇好大嘅關系（當然咁樣講會出現統計學上嘅omitted variable bias，但係用黎說服大部分嘅連登仔已經足夠）

上述嘅情況係香港都有出現。所以最低工資嘅調漲帶黎高失業率嘅說法係杞人憂天。

咁物價呢？香港2011年5月cpi（消費者物價指數）係86.3，2017年5月cpi為104.3，增幅為20.9%。比最低工資增加嘅23.2%少。
而台灣嘅物價由2014年7月至2019年1月只係上升咗2.06%，遠比最低工資嘅30%低。

不論過往嘅物價定失業率都指出提高最低工資並唔會帶來厭重嘅後果。反而，我個人觀察到，台灣有更大嘅最低工資調升空間。

其實D 人係咁屌野貴因為加租, 人工同食物好撚平
搵香港其中一間最大既飲食集團睇, 上大家樂網站睇佢中期業績
半年做左41.6億生意, 人工俾左13.3億(佔sales 31%), 租金5.1億(佔sales 12%), 食物成本11.5億 (佔sales 27%)
以個基數大細去睇, 其實人工先係影響得最大個一個, 講緊個成本原來有成1/3係個度, 唔該唔好再乜撚野都話租貴

睇咩行業啦

同埋地舖定上樓，地區都有唔同

唔知大家樂有冇食物工場既呢
佢個食物工場使唔使交租?

如果有就會包埋係個租度, 除非自置
食物工場既設置其實都反映緊shift左D租由俾商舖租去俾工業區租

原來你想食平飯就要剝削其他人？
就算加到$50返足26日
扣埋mpf都冇1萬蚊落袋
真係覺得合理？

諗起連登仔日日吹奏既北歐

最低工資係有必要
但係要保障/提高勞工權益 單單調高最低工資根本唔夠
最後只係俾藉口商家加價

關咩剝削其他人？?????
就算加到$5000 一日
我認為係香港
窮人都無唔會係受惠

呢個世界呢個社會, 點都會有野用黎分CLASS
除非你去北歐呢D 人口密度少既地方咪大同社會囉

*窮人都唔會係受惠

相對地買進口貨容易左

佢個工場好似係工業區入面 佢只係畀一個比較低既地價去買個地返黎 相對上營運成本可以比其他餐廳低一截

冇最低工資仲會係20蚊一個鐘
但一餐飯一樣會35蚊起
日韓台雖然生活都慘 但至少人工同消費物價成正比吖 香港連呢樣都做唔到

生活費咪有係跟住加 商家佬地產佬點都係最大贏家

堂堂國際金融中心minimum wage說算上調完都係5蚊美金都冇 cls

就算

我就當最低工資加到60，當而家最低工資40蚊，加幅50%。

文職會提高人工，提幾多？
原本一個搵18000嘅文員會加到27000（加幅50%）？
加10%都偷笑啦。

又諗多步，原本40一個飯盒嘅，會加到幾多？
50？55？60？

咁而家嗰條文員原本嘅消費力就正正係因為最低工資加到60而低咗。

最低工資確實係減低咗貧富懸殊，但個方法係：
令到一班最最最最無競爭力人士無嘢做
（支出大，cut人）
令到原本嗰班低技術人士做到仆街
令到最低層嗰堆低收入人士炒埋一碟
（洗碗嘅同FG、甚到FG做咗2-3年嘢嘅人工差唔多）

講得岩，所以大專飯堂點解可以咁平

你講得啱，但點實施？

限死租金尺價去到某個位？

如果真係咁做，到時你係業主，你個鋪頂盡收30萬一個月，而家有
1.一班大學生租黎開台式飲品
2.百佳、惠康、莎莎、卓越、翠華、許留山呢類大型連鎖
3.不知名廚師開餐廳
4.某呀婆開菜店賣菜

上面4種人黎租你個鋪，傻嘅都揀2啦（起碼唔會走佬、拖租）

租金管制係會降低租金，但只會令到更多小店、細鋪比大型鋪搶鋪（情況好似而家尖沙咀、銅鑼灣一街都係同類型鋪咁）

如果唔比加租？
你係業主，你唔反枱？

政府所有政策都一定會對唔同人有唔同影響（廢話）
領展瘋狂加租？證明原本租金係under valued 。
係呀，對原本平租個豬肉佬、賣菜婆好唔公平，但對於領展對面食貴租嗰個豬肉佬B，賣菜婆B又好公平？

明明一街之隔，大家客路都係同一班街坊，點解租差咁遠？就因為佢租到領展入面嘅鋪，所以我就要食外面貴租？

利申：我無意支持領展咁加租，但只係議事論事

其實我又唔明，當年有班人幫佢地爭取最低工資又係被人屌佢地。
咁勁咪叫工聯會幫D工人爭取囉，到而家成班泛民被DQ/被配票選唔到，咪睇下佢地成班友繼續屌而家好低人工囉。
又係你選班友出來唔幫佢地自己爭取，咁而家仲出來屌咩姐?

樓價全球最貴,最低工資全球最低

d野貴係因為租金

窮人收入多咗
劏房業主加租定減租
問題只係最低工資唔會幫到窮人架
任何嘢都係壓番畀窮不人架